# Планирование заданий
## Планирование заданий в Spring
### Введение в абстракцию интерфейса TaskScheduler
абстракция интерфейса TaskScheduler состоит из следующих частей:
- Интерфейс Trigger обеспечивает поддержку, необходимую для определения механизма запуска заданий на выполнение (CronTrigger/PeriodicTrigger)
- Задание (Runnable)
- Интерфейс TaskScheduler обеспечивает поддрежку, для выполнения заданий
### Анализ примера задания

## Планирование заданий с помощью аннотаций
используется аннотация @Scheduled над методом, который должен быть вызван
над классом конфигурации используется аннотация @EnableScheduling, можно даже не объявлять планировщик, спринг сделает это
самостоятельно

## Асинхронное выполнение заданий в Spring
достаточно снабдить конкретный метод аннотацией @Async, а в конфиге @EnableAsync

## Выполнение заданий в Spring
 